人性本善定本惡？

既落亦既惡

窮則獨善其身 達則兼濟天下

無溫飽=人食人